\chapter{HASIL DAN UJI COBA}

Pada bab ini akan dipaparkan hasil dari uji coba saat sistem dijalankan. Uji coba sistem \textit{web scraper} akan dilakukan dengan menjalankan \textit{script} secara manual pada konsol mesin penulis karena batasan dari perusahaan untuk tidak melampirkan gambar konsol \textit{server} perusahaan saat menggunakan Amazon SQS untuk menjalankan \textit{script} \textit{web scraper}.

\section{Linkungan Uji Coba}
Lingkungan uji coba sistem pada Kerja Praktik kali ini meliputi perangkat keras dan perangkat lunak adalah sebagai berikut:

\begin{enumerate}
	\item Perangkat Keras.
	\begin{itemize}
		\item \textit{Processor} Intel(R) Core(TM) i5-4210U CPU @ 1.70GHz.
		\item Memori 8 GB.
	\end{itemize}
	\item Perangkat Lunak.
	\begin{itemize}
		\item Sistem operasi Linux Mint 17.1 Rebecca 64 bit.
	\end{itemize}			
\end{enumerate}

\section{Uji Coba \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Citibank}

Pada subbab ini akan dipaparkan hasil uji coba  \textit{scraper} data promosi \textit{website} Citibank. Gambar \ref{figure:uji_citibank_1} adalah tampilan konsol ketika \textit{script} dijalankan dan Gambar \ref{figure:uji_citibank_2} adalah tampilan konsol ketika \textit{script} selesai melakukan \textit{scraping}.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.5]{assets/images/uji/citibank1.jpeg}}
	\caption{Tampilan Konsol Ketika \textit{Script} \textit{Scraper} Citibank Dijalankan}
	\label{figure:uji_citibank_1}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.5]{assets/images/uji/citibank2.jpeg}}
	\caption{Tampilan Konsol Ketika \textit{Script} \textit{Scraper} Citibank Selesai Melakukan \textit{Scraping}}
	\label{figure:uji_citibank_2}
\end{figure}

\section{Uji Coba \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Danamon}

Pada subbab ini akan dipaparkan hasil uji coba  \textit{scraper} data promosi \textit{website} Bank Danamon. Gambar \ref{figure:uji_danamon_1} adalah tampilan konsol ketika \textit{script} dijalankan dan Gambar \ref{figure:uji_danamon_2} adalah tampilan konsol ketika \textit{script} selesai melakukan \textit{scraping}.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.5]{assets/images/uji/danamon1.jpeg}}
	\caption{Tampilan Konsol Ketika \textit{Script} \textit{Scraper} Bank Danamon Dijalankan}
	\label{figure:uji_danamon_1}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.5]{assets/images/uji/danamon2.jpeg}}
	\caption{Tampilan Konsol Ketika \textit{Script} \textit{Scraper} Bank Danamon Selesai Melakukan \textit{Scraping}}
	\label{figure:uji_danamon_2}
\end{figure}

\section{Uji Coba \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} BRI}

Pada subbab ini akan dipaparkan hasil uji coba  \textit{scraper} data promosi \textit{website} BRI. Gambar \ref{figure:uji_bri_1} adalah tampilan konsol ketika \textit{script} dijalankan dan Gambar \ref{figure:uji_bri_2} adalah tampilan konsol ketika \textit{script} selesai melakukan \textit{scraping}.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.5]{assets/images/uji/bri1.jpeg}}
	\caption{Tampilan Konsol Ketika \textit{Script} \textit{Scraper} BRI Dijalankan}
	\label{figure:uji_bri_1}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.5]{assets/images/uji/bri2.jpeg}}
	\caption{Tampilan Konsol Ketika \textit{Script} \textit{Scraper} BRI Selesai Melakukan \textit{Scraping}}
	\label{figure:uji_bri_2}
\end{figure}

\section{Uji Coba \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Bukopin}

Pada subbab ini akan dipaparkan hasil uji coba  \textit{scraper} data promosi \textit{website} Bank Danamon. Gambar \ref{figure:uji_bukopin_1} adalah tampilan konsol ketika \textit{script} dijalankan dan Gambar \ref{figure:uji_bukopin_2} adalah tampilan konsol ketika \textit{script} selesai melakukan \textit{scraping}.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.5]{assets/images/uji/bukopin1.jpeg}}
	\caption{Tampilan Konsol Ketika \textit{Script} \textit{Scraper} Bank Bukopin Dijalankan}
	\label{figure:uji_bukopin_1}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.5]{assets/images/uji/bukopin2.jpeg}}
	\caption{Tampilan Konsol Ketika \textit{Script} \textit{Scraper} Bank Bukopin Selesai Melakukan \textit{Scraping}}
	\label{figure:uji_bukopin_2}
\end{figure}

\section{Uji Coba \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Mega}

Pada subbab ini akan dipaparkan hasil uji coba  \textit{scraper} data promosi \textit{website} Bank Mega. Gambar \ref{figure:uji_mega_1} adalah tampilan konsol ketika \textit{script} dijalankan dan Gambar \ref{figure:uji_mega_2} adalah tampilan konsol ketika \textit{script} selesai melakukan \textit{scraping}.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.5]{assets/images/uji/mega1.jpeg}}
	\caption{Tampilan Konsol Ketika \textit{Script} \textit{Scraper} Bank Mega Dijalankan}
	\label{figure:uji_mega_1}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.5]{assets/images/uji/mega2.jpeg}}
	\caption{Tampilan Konsol Ketika \textit{Script} \textit{Scraper} Bank Mega Selesai Melakukan \textit{Scraping}}
	\label{figure:uji_mega_2}
\end{figure}

\section{Tampilan pada Keystone}

Setelah data promosi pada masing-masing \textit{website} diambil dan disimpan ke \textit{database}, data promosi tersebut harus disunting terlebih dahulu sebelum dipublikasi. Gambar \ref{figure:keystone_list} adalah tampilan ketika melihat daftar promosi yang butuh disunting. Gambar \ref{figure:keystone_detail} adalah gambar detail promosi yang akan disunting pada keystone. Setalah selesai disunting, promosi tersebut dapat dipublikasi pada \textit{website} cermati.com. Gambar \ref{figure:publish_list} dan Gambar \ref{figure:publish_detail} adalah contoh tampilan data promosi setelah dipublikasi pada \textit{website} cermati.com.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/uji/list.jpeg}}
	\caption{Tampilan Daftar Promosi yang Butuh Disunting Sebelum Dipublish pada Keystone}
	\label{figure:keystone_list}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/uji/detail.jpeg}}
	\caption{Tampilan Detail Promosi yang Butuh Disunting Sebelum Dipublish pada Keystone}
	\label{figure:keystone_detail}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.4]{assets/images/uji/publish_list.jpeg}}
	\caption{Tampilan Daftar Promosi yang Sudah Dipublikasi pada \textit{Website} Cermati.com}
	\label{figure:publish_list}
\end{figure}

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.4]{assets/images/uji/publish_detail.jpeg}}
	\caption{Tampilan Detail Promosi yang Sudah Dipublikasi pada \textit{Website} Cermati.com}
	\label{figure:publish_detail}
\end{figure}